【幾時反制呀屌你】新華社：中國網民怒了

x美方已將對2000億美元中國輸美商品加征的關稅從10%上調至25%，中方對此深表遺憾，將不得不采取必要反制措施。

中美貿易摩擦再度升級，這樣的結果令人遺憾。究其原因，在於美方無視中方富有誠意的態度與行動，始終奉行“美國優先”，漫天要價、極限施壓，這從根本上違背了相互尊重、平等互利的談判原則，從而導致摩擦升級。

消息發出後，中國網友紛紛表達憤怒：

“美國假談判，真挑事！”

@杜子明：美國不自信，產生了貿易摩擦！輸的一定是美國！

@路燈：對反覆無常的國家必須多長點心眼，支持反制……

@曦：美國撕下了偽裝，是朋友就交，不是朋友也不勉強，中國，加油

@雨花石：無論是打，還是談，都要遵守和平共處，還有一句實話名言，人不犯我，我不犯人，人若犯我，我必犯人！

@夏天遊泳：國家核心利益必須保護，要打就打！

還有網友認為

“我們應做好自己的事”

@醒眼：中方的反應，很有韌性，很克制，這樣好！

@之保馬：明知是在美國的壓力下，我們要挺起腰桿來對付它！

@風雨過後見彩虹：現在的中國不是百年前的中國，支持祖國做的決定。

@醫者仁愛：必須反制。

@per：堅決維護祖國利益。

風雨過後見彩虹
第一時間就浸撚死你啦

俾班生蕃上FB 用GOOGLE
美國佬就知死

路燈：對反覆無常的國家必須多長點心眼，支持反制……

賤種支那種究竟係咪特登掟回力鏢

佢哋知發生緊乜事？即係翻牆啦，拉得

搵鬼怕你網民怒了咩

有鬼網民,5毛網軍就有

分分鐘成堆留言都喺同一個人嚟

日日都有唔同order
尋日又劉副總理，辛苦了

偉大嘅黨使出咗最強嘅武器-嘴炮
美帝又嚇傻了
支那又贏

上年美大使館微博
幾千評論支持美國打柒支國
跟住俾支國del哂

哩啲應該主要網軍嚟

香港網民憤怒鳥：廢Trump 遲左咁多個月先加